美國國會議員將香港類比為冷戰高峰時期嘅西柏林！！

留意到隔離有人開post 講呢件事，但想畀大家知道多啲佢呢番說話嘅意義。

參議員Josh Hawley: 我們都是香港人

首先睇下hawley 嘅message:
"...,,,,.You know what strikes me that sometimes the flame of one city defines the challenge of the generation. Fifty years ago, it was berlin. Today, it's Hong Kong. And that's why free people everywhere are looking to you and your fight and your struggle all for your basic liberties. The free people of the world are stand with you so that we can all say that "We are HongKongers" now......."

上世紀美蘇冷戰下，德國因為二戰歷史原因，西邊德國由英美盟軍佔領；東邊德國由蘇軍佔領。而位於東邊德國嘅首都柏林就再被劃分做英美法控制嘅西柏林，以及蘇聯控制嘅東柏林。

如果大家想像到，西柏林就係畀重重共產勢力所圍困，同香港嘅處境好相似。而事實上，美蘇兩邊為柏林過幾次大衝突。

第一次係1948年蘇聯要求英美法喺西柏林撤軍，並且以斷水斷糧做威脅封曬所有地面交通，但係西方國家不計成本咁用空中運輸資源，成功突破封鎖。

第三次係1961年蘇聯再要求西方撤軍，而東德發現太多人才資源經西柏林逃去西方國家，於是起咗柏林圍牆防止更多人逃走，亦係對資本主義陣營嘅一次示威。

就喺1963年，時任嘅美國總統甘迺迪(John Fitzgerald Kennedy) 就喺柏林圍牆附近發表咗一次演說，大概意思就係全世界都為自由而奮鬥，而雖然柏林人身處共產陣營嘅包圍，但係全世界都會與柏林人同在，並且講出：「我係柏林人！」（Ich bin ein berliner.)

呢個係甘迺迪演說嘅其中一部份：

"Two thousand years ago the proudest boast was civis Romanus sum. Today, in the world of freedom, the proudest boast is 'Ich bin ein Berliner'… All free men, wherever they may live, are citizens of Berlin, and, therefore, as a free man, I take pride in the words 'Ich bin ein Berliner!'"

甘迺迪用佢美國總統嘅身份講得出呢一句，即係佢會舉美國之力去對抗共產主義嘅侵略，而甘迺迪之後的確寸步不讓，喺古巴導彈危機中逼到蘇聯屈服。

雖然Josh Hawley 只係國會議員，但係佢作為美國政治人物，應該理解當佢發表「we are HongKongers」嘅時候，佢係表示緊香港已經站喺世界反共嘅最前線，而美國會出力支援香港，呢到對我地係相當大嘅鼓舞。

我亦都相信，兩篇message 驚人地相似，絕對唔係偶然，希望大家都要保持鬥志，記住為香港犧牲嘅每一個人，每一條生命，每一份前途。

未來我地繼續用可以用類似#WeAreHongKongers嘅Hashtag 去打國際線，而順道一提，第一次柏林危機之後成立咗西德；第三次柏林危機之後西德成長為世界第三大經濟體。

共勉之！

10.14 人權民主法集氣大會🇺🇸
時間：晚上七點正
地點：中環遮打花園

推

好文

所以國際戰線一定要keep住呀
香港人絕不屈服
Thank you, Mr. Hawley, and I'm damn proud to be a Hong Konger. Sir, this way please.

西條毛 根本就係東柏林

國際唔可以輸架

鄭柏林呢

咁我地嘅西柏林呢

真 議員篇speech絕對係參考Kennedy 係柏林段speech

Push

西柏林起碼有自由同埋有西方共管
但我地冇

加拿大算唔算

7:00遮打
5:00公開d錯漏百出片，引班人走

港共政府睇來好驚人多

鄭柏林就有份

多謝闡明含意

跟實美帝發大財

廣東=東柏林
香港=西柏林

諗法幾新鮮